{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 지난주에 실시된 글쓰기 대회의 (   )가 조금 전에 나왔다. (3점)",
            "option_1"      : "①   차이",
            "option_2"      : "②   인기",
            "option_3"      : "③   주위",
            "option_4"      : "④   결과",
            "detail"        : "The (results) of the writing contest held last week came out a while ago.",
            "correctAnswer" : "④   결과",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 김 과장은 회사를 (    ) 자신의 사업을 시작하였다. (3점)",
            "option_1"      : "①   자르고",
            "option_2"      : "②   그치고",
            "option_3"      : "③   그만두고",
            "option_4"      : "④   지나가고",
            "correctAnswer" : "③   그만두고",
            "detail"        : "Manager Kim quit the company and started his own business.",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 오랜만에 만난 친구가 (    ) 처음 만난 사람처럼 어색하게 느껴졌다. (3점)",
            "option_1"      : "①   마치",
            "option_2"      : "②   먼저",
            "option_3"      : "③   만약",
            "option_4"      : "④   아마",
            "detail"        : "The friend I met after a long time felt awkward like the person I met for the first time.",
            "correctAnswer" : "①   마치",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 책상 위쪽에 손이 (    ) 않아서 책을 꺼내기가 어렵다. (3점)",
            "option_1"      : "①   맞지",
            "option_2"      : "②   닿지",
            "option_3"      : "③   떨리지",
            "option_4"      : "④   빠지지",
            "detail"        : "It's hard to take out the book because I can't reach the top of the desk.",
            "correctAnswer" : "②   닿지",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 학교 운동장은 늘 (    ) 뛰노는 학생들로 가득하다. (4점)",
            "option_1"      : "①    활발하게",
            "option_2"      : "②    고소하게",
            "option_3"      : "③    자세하게",
            "option_4"      : "④    소중하게",
            "detail"        : "The school playground is always full of students who are always (existing) running.",
            "correctAnswer" : "①    활발하게",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 그는 언제나 형편이 어려운 이웃을 따뜻하게 (보살펴) 준다. (3점)",
            "option_1"      : "①   붙잡아",
            "option_2"      : "②   일으켜",
            "option_3"      : "③   돌보아",
            "option_4"      : "④   이끌어",
            "detail"        : "He always warms up his neighbors who are in need.",
            "correctAnswer" : "③   돌보아",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 같은 사무실에서 일하게 되면서 두 사람의 (사이가) 좋아졌다. (3점)",
            "option_1"      : "①   관계",
            "option_2"      : "②   심리",
            "option_3"      : "③   정도",
            "option_4"      : "④   태도",
            "detail"        : "Working in the same office got better for the two of them.",
            "correctAnswer" : "①   관계",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 지하실은 햇빛이 전혀 들지 않아서 낮에도 (캄캄했다). (4점)",
            "option_1"      : "①   조용했다",
            "option_2"      : "②   위험했다",
            "option_3"      : "③   어두웠다",
            "option_4"      : "④   차가웠다",
            "detail"        : "The basement didn't have any sunlight at all, so even during the day (it was dark).",
            "correctAnswer" : "③   어두웠다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 보는 사람이 없다고 쓰레기를 (함부로) 버리면 안 된다. (4점)",
            "option_1"      : "①   몹시",
            "option_2"      : "②   금방",
            "option_3"      : "③   무척",
            "option_4"      : "④   마구",
            "detail"        : "You shouldn't throw away the trash because there's no one to see it.",
            "correctAnswer" : "④   마구",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n그는 친척 집에서 며칠 동안 (   ) 왔다. 오늘은 학교가 (     ) 날이라서 늦잠을 잤다. 우리 아기는 늘 장난감을 가지고 (    ).",
            "option_1"      : "①   자다",
            "option_2"      : "②   놀다",
            "option_3"      : "③   다니다",
            "option_4"      : "④   머무르다",
            "detail"        : "He has been playing at his relative's house for a few days. I overslept today because I was playing at school. My baby always plays with toys.",
            "correctAnswer" : "②   놀다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n친구의 소개로 회사 근처에 있는 방을 (   ). 친구 집에 갔다가 강아지 한 마리를 (    ).요즘에는 인터넷에서 정보를 (   ) 사람들이 많다.",
            "option_1"      : "①    받다",
            "option_2"      : "②    얻다",
            "option_3"      : "③    주다",
            "option_4"      : "④    사다",
            "detail"        : "Get a room near the company with a friend's introduction. I went to my friend's house and got a puppy. Nowadays, there are many people who get information on the Internet.",
            "correctAnswer" : "②    얻다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. (젖은) 옷을 바로 세탁하지 않으면 옷 색깔이 변할 수도 있다. (3점)",
            "option_1"      : "①   닦은",
            "option_2"      : "②   다린",
            "option_3"      : "③   마른",
            "option_4"      : "④   묻은",
            "detail"        : "If you don't wash wet clothes right away, the color of the clothes may change.",
            "correctAnswer" : "③   마른",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 친구에게 하고 싶었던 말을 다 해 버려서 속이 시원하다. (4점)",
            "option_1"      : "①   심각하다",
            "option_2"      : "②   피로하다",
            "option_3"      : "③   궁금하다",
            "option_4"      : "④   답답하다",
            "detail"        : " I feel refreshed because I said everything I wanted to say to my friend.",
            "correctAnswer" : "④   답답하다",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n 가 : 어른들께 선물을 (   ) 뭐가 좋을까요?\n나 : 글쎄요. 좋아하시는 차나 과자가 괜찮을 것 같아요.",
            "option_1"      : "①   드린다면",
            "option_2"      : "②   드리더니",
            "option_3"      : "③   드리거든",
            "option_4"      : "④   드리는 대로",
            "detail"        : "A : What would be good if I gave an adult gift?\nB : I don't know I think your favorite tea or snacks would be fine.",
            "correctAnswer" : "①   드린다면",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 점심엔 뭐 먹을까요?\n나 : 냉면 먹으러 가요. 여름에는 냉면이 (    ).",
            "option_1"      : "①   최고군요",
            "option_2"      : "②   최고잖아요",
            "option_3"      : "③   최고였네요",
            "option_4"      : "④   최고라니요",
            "detail"        : "A : What shall we have for lunch? Let's go eat cold noodles are the best in summer.",
            "correctAnswer" : "②   최고잖아요",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 오랜만에 만났는데 금방 헤어지려니까 아쉽네요.\n나 : 저도요. 그래도 잠깐(  ) 얼굴을 볼 수 있어서 정말 기뻤어요.",
            "option_1"      : "①   만",
            "option_2"      : "②   조차",
            "option_3"      : "③   밖에",
            "option_4"      : "④   이라도",
            "detail"        : "A : It's been a long time since we met, but it's a pity that we're going to break up soon.\nB : me too But I was really happy to see your face even for a moment.",
            "correctAnswer" : "④   이라도",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 오늘 박물관 열었겠죠?\n나 : 한번 확인해 보고 가세요. 월요일이라서 어쩌면 (   ).",
            "option_1"      : "①   닫기 마련이에요",
            "option_2"      : "②   닫으려던 참이에요",
            "option_3"      : "③   닫았을지도 몰라요",
            "option_4"      : "④   닫았을 리가 없어요",
            "detail"        : "A: The museum must have opened today, right? Me: Check it out and go. It might have been closed because it's Monday.",
            "correctAnswer" : "③   닫았을지도 몰라요",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 할 일은 꼭 그렇게 적어 두나 봐요.\n나 : 네. 일이 (   ) 가끔씩 할 일을 잊어버릴 때가 있거든요.",
            "option_1"      : "①   많던데",
            "option_2"      : "②   많더라도",
            "option_3"      : "③   많다 보니",
            "option_4"      : "④   많은 걸 보니까",
            "detail"        : "A: I think you must write down what you have to do.\nB : Yes. Sometimes I forget what I have to do (with a lot of work).",
            "correctAnswer" : "③   많다 보니",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 항상 저녁에 운동을 하러 오시네요.\n나 : 낮에는 일을 (하기 때문에) 운동할 시간이 없거든요.",
            "option_1"      : "①   하려거든",
            "option_2"      : "②   하느라고",
            "option_3"      : "③   할 정도로",
            "option_4"      : "④   할 만해서",
            "detail"        : "A : You always come to work out in the evening.\nB: I don't have time to work (because I do) during the day.",
            "correctAnswer" : "②   하느라고",
            "score"         : "4",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 카메라가 아주 좋아 보이네요. 써 보니까 어때요?\n나 : 다 좋아요. 그런데 무거워서 들고 (다닐 때) 좀 불편해요.",
            "option_1"      : "①   다니기에",
            "option_2"      : "②   다녔으므로",
            "option_3"      : "③   다닐 뿐이라서",
            "option_4"      : "④   다닐 수밖에 없어서",
            "detail"        : "A : The camera looks very good. How about using it?\nB : Everything is good. But it's heavy, so it's a little uncomfortable to carry (when you're walking).",
            "correctAnswer" : "①   다니기에",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : (중고라길래) 자전거가 낡았을 줄 알았는데 깨끗하네요.\n나 : 전 주인이 몇 번 안 타서 새것과 다름없더라고요.",
            "option_1"      : "①   중고라고 해서",
            "option_2"      : "②   중고라고 하려면",
            "option_3"      : "③   중고인 셈이라서",
            "option_4"      : "④   중고일 뿐만 아니라",
            "detail"        : "A : (I heard it's used) I thought the bike was old, but it's clean. Me: My ex-owner didn't ride a few times, so it's like a new one.",
            "correctAnswer" : "①   중고라고 해서",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 요즘 학생들 중에는 기타를 배우는 사람이 많은가 봐요. \n나 : 저도 학교 다닐 때 열심히 기타를 쳤어요. ( ㉠ ) 악보가 있으면 지금도 그런대로 칠 수 있어요. \n가 : 부럽네요. 언제 시간 나시면 저도 좀 가르쳐 주실 수 있어요?\n나 : 그럼요. 가르쳐 드릴게요. ( ㉡ ) 한두 달 정도만 배우면 간단한 곡은 칠 수 있어요.\n22. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①   예전일지라도",
            "option_2"      : "②   예전이었더라면",
            "option_3"      : "③   예전이라고 치고",
            "option_4"      : "④   예전만 못하지만",
            "detail"        : "A : I think there are many students who learn to play the guitar these days. Me: I also played the guitar hard when I was in school. It's not as good as it used to be, but if you have a sheet music, you can still hit it like that. A : I envy you. If you have time, can you teach me?\nB : Of course. I will teach you (Normally) If you learn about a month or two, you can play simple songs.",
            "correctAnswer" : "④   예전만 못하지만",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 요즘 학생들 중에는 기타를 배우는 사람이 많은가 봐요. \n나 : 저도 학교 다닐 때 열심히 기타를 쳤어요. ( ㉠ ) 악보가 있으면 지금도 그런대로 칠 수 있어요. \n가 : 부럽네요. 언제 시간 나시면 저도 좀 가르쳐 주실 수 있어요?\n나 : 그럼요. 가르쳐 드릴게요. ( ㉡ ) 한두 달 정도만 배우면 간단한 곡은 칠 수 있어요.\n23.( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①   약간",
            "option_2"      : "②   보통",
            "option_3"      : "③   온통",
            "option_4"      : "④   제법",
            "detail"        : "A : I think there are many students who learn to play the guitar these days. Me: I also played the guitar hard when I was in school. It's not as good as it used to be, but if you have a sheet music, you can still hit it like that. A : I envy you. If you have time, can you teach me?\nB : Of course. I will teach you (Normally) If you learn about a month or two, you can play simple songs.",
            "correctAnswer" : "②   보통",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "유치원에서 아이들에게 간식을 나누어 주면 아이들은 각자 자기의 간식과 다른 아이의 간식을 번갈아 보고 서운한 표정을 짓는다. ‘( ㉠ ).’는 말이 있듯이 아이들은 똑같은 음식을 놓고도 자기 것이 작다고 생각하기 때문이다. 어른들 또한 똑같은 일을 ( ㉡ ) 자기 일이 어려운 것 같아 불만을 갖는 경우가 많다. 제 것과 남의 것을 비교할 때면 어린아이는 물론 이성적인 어른들도 객관적인 판단을 하기가 어려운 모양이다.\n24.( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①   배보다 배꼽이 크다",
            "option_2"      : "②   놓친 고기가 더 크다",
            "option_3"      : "③   남의 떡이 더 커 보인다",
            "option_4"      : "④   사촌이 땅을 사면 배가 아프다",
            "detail"        : "When children are given snacks in kindergarten, each child alternates between their own snacks and other children's snacks and make a sad expression. As the saying goes, 'Other people's rice cakes look bigger,' because children think their own food is small even if they put the same food. Adults are often dissatisfied because they find it difficult to do the same thing. When comparing mine with others, it seems that it is difficult for children as well as rational adults to make objective judgments.",
            "correctAnswer" : "③   남의 떡이 더 커 보인다",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "유치원에서 아이들에게 간식을 나누어 주면 아이들은 각자 자기의 간식과 다른 아이의 간식을 번갈아 보고 서운한 표정을 짓는다. ‘( ㉠ ).’는 말이 있듯이 아이들은 똑같은 음식을 놓고도 자기 것이 작다고 생각하기 때문이다. 어른들 또한 똑같은 일을 ( ㉡ ) 자기 일이 어려운 것 같아 불만을 갖는 경우가 많다. 제 것과 남의 것을 비교할 때면 어린아이는 물론 이성적인 어른들도 객관적인 판단을 하기가 어려운 모양이다.\n25.( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  하여야만",
            "option_2"      : "②  하면서도",
            "option_3"      : "③  하다가는",
            "option_4"      : "④  하려고야",
            "detail"        : "When children are given snacks in kindergarten, each child alternates between their own snacks and other children's snacks and make a sad expression. As the saying goes, 'Other people's rice cakes look bigger,' because children think their own food is small even if they put the same food. Adults are often dissatisfied because they find it difficult to do the same thing. When comparing mine with others, it seems that it is difficult for children as well as rational adults to make objective judgments.",
            "correctAnswer" : "②  하면서도",
            "score"         : "3",
            "isImg"         : "n"
        }
    ]
   
}
